**3133. – Rumex crispus** L. – //Parelle//. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre et plus, à racine charnue et d'un jaune safrané ; tige robuste, dressée, rameuse au sommet, à rameaux courts et dressés ; feuilles ondulées-crispées aux bords, les inférieures oblongues-lancéolées aiguës, atténuées ou tronquées à la base ; verticilles multiflores, rapprochés, la plupart dépourvus de feuille, en panicule à la fin dense et allongée ; pédicelles articulés vers le quart inférieur ; //valves fructifères largement ovales en coeur, entières ou denticulées à la base, à granules inégaux, souvent un seul développé et ovoïde.//
Lieux incultes, dans toute la France et la Corse. – Régions tempérées de presque tout le globe. = Juillet-septembre.